\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Paper tittle} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \subsection{Opgave 1225}
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Opskriv nettoreaktionsskemaet for triple-alfa-processen.\\
        \[_2^4He + _2^4He\rightarrow _4^8Be + \gamma \]
        \[_4^8Be + _2^4He\rightarrow _6^{12}C + \gamma \]
        eller
        \[3_2^4He \rightarrow _6^{12}C + \gamma\]
        \item Beregn Q-værdien for en triple-alfa-proces.\\
        \[\Delta E_{bind} = E_{bind}(_6^{12}C)-3\cdot E_{bind}(_2^{4}He)\]
        \[= 92.161728MeV - 3\cdot 28.29566MeV = 7.2747\]
        \[Q = 7.27\]
    \end{enumerate}
    \subsection{Opgave 1225}
    Ifølge beregninger foretaget af den indiske astronom Chandrasekhar kan en hvid dværg højst have en masse på 1,4 gange Solens. En hvid dværgs radius er næsten uafhængig af massen, idet den er på størrelse med Jordens.
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Beregn densiteten af stoffet i en sådan hvid dværg.\\
        \[\rho = \frac{1.989\cdot 10^{30}kg}{1.083\cdot 10^{12} km^3} = 1.8366\cdot 10^{18} kg/km^3\]
        \item Hvor meget vil en tændstik af dette stof veje?\\
        \[0.04m\cdot0.002m\cdot0.002m + \frac{4}{3}\cdot\pi\cdot((0.003/2)m)^3 = 1.4337\cdot10^{-5}m^3\]
        \[1.4337\cdot10^{-5}m^3\cdot \frac{1}{10^9} = 1.4337\cdot10^{-14}km^3\]
        \[.4337\cdot10^{-14}km^3\cdot 1.8366\cdot 10^{18} kg/m^3 = 2.6332\cdot10^4kg\]
    \end{enumerate}

    \subsection{Opgave 1225}
    \begin{enumerate}[label=\alph*]
        \item Beregn den samlede energiudsendelse i form af stråling fra en supernova, idet vi antager, at den i 6 måneder udsender stråling med en effekt, som er 107 gange så stor som Solens. Solens effekt er $3,83\cdot1026 W$.\\
        \item Hvor meget masse er omdannet til energi ved denne udsendelse af stråling?\\
    \end{enumerate}
\end{document}
